守宮拎上手請教

守宮已半成體有16,17cm，仍然好細膽好驚人，完全拎唔到上手，一捉就發晒癲咁，有無巴打都係咁呢

養左幾耐？豹紋多數比較唔介意上手

年頭二月開始養，唔知點解到而家都唔比上手

試下伸隻手比佢聞下唔好一野捉起
唔比上手你點換野

平時執屎換野用個膠盒放佢前面推佢行入去

一樣係個肚到拎起佢 唔好驚 一驚就永遠拎唔起

真係好驚就放隻手等佢爬上去 慢慢比佢習慣下

用隻手係個肚度鏟起佢，攞多幾次等佢習慣

不過我唔知佢驚嘅程度啦，唔知會唔會驚到斷尾

如果佢想斷尾，條尾尖會不斷左右左右郁

到時就攞個膠盒cup住佢啦，等佢冷靜返再算

我平時拎起佢都會掃一掃個頭先, 等佢有反應先夾佢上手

謝謝各位指教，事源有次佢驚到全身抽畜申直晒唔郁，我以為佢嚇死左，不過隔一陣又無事郁返，比佢嚇死。又試過有次佢驚到連痾兩棟尿，好似失禁咁。

咁驚就唔好迫佢住啦

試下伸隻手指俾佢聞下奶下先，同埋多啲同佢對望下傾下偈，間唔中輕輕力篤兩下佢個頭仔，同佢慢慢培養下感情先啦

同埋佢地好似特別驚人地搞佢啲腳

養呢d係咪要餵佢食甲由？
我覺得佢地幾qq 但要餵甲由真係不了
我驚到懶屎

唔一定嘅，如果自細養嘅話，可以試下餵佢地食糧
我嗰隻喺街執番黎，食咗大半年之後扭計唔肯食，要轉番食蟲

兜住個肚攞上手會易啲
不過有啲都會咬人
利申:我果幾隻十次咬四次

想問下係咪有個whatsapp守宮買賣group?

我隻無試過咬我怒吼我，個樣唔會凶，佢淨係自己驚青，唔知會唔會守宮女細膽啲

我淨係用麥皮蟲養，有人會餵蟋蟀，應該無乜人用甲由餵，唔使驚

其實有呀，我每日有摸下頭仔有對望下，一摸頭又驚青走返入洞縮埋

男女都會咁
就係驚先咬人
養爬真係同養貓一樣要有心理準備會傷

佢鍾唔鍾意偷走架？
鍾意嘅話就試下喺佢偷走嗰時，擺隻手喺佢前面形成一條走出黎嘅路，睇下佢肯唔肯自己上去

佢唔鍾意嘅唔好迫佢，一陣搞到佢驚到拒食就麻煩

我嗰隻都係女仔黎，俾人棄養，跟住執咗佢返黎，一開始都係會咬人，但係可能太鍾意偷走，所以養半個月已經會見手就上

間唔中會想偷走架，向上抓下抓下咁

你試下喺佢爬到呢個狀態嗰時，擺隻手喺個箱邊，睇下佢會唔會順住你隻手爬出黎

膠箱個邊滑，如果佢抓抓下抓到我地隻手，就可能會覺得偷走成功咁順住爬出黎

慢慢黎啦，祝你成功

成日訓死左個款好搞笑

想問係咪要用發熱墊？
你成set野連埋糧要幾錢到?

發熱墊就天氣凍先要，我就隔住個擺喺箱底，發熱墊下面擺多塊毛巾，咁嗰個位就會好夠暖

糧就去漁佬買GRUB PIE，細樽都係幾十蚊，點開就要請教啲職員，佢地都好NICE，買返去睇下佢肯唔肯食，唔肯食就可能要慢慢教或者索性餵蟲

仲要買鈣粉，呢樣好重要，缺鈣有機會令守宮造成永久性嘅傷害，買嗰時問清楚係要有D3嗰隻

箱我喺魚街買80左右，濕洞淘寶買好平30蚊樓下，兩個兜兜，一個裝水，一個裝鈣粉，你買得再貴加埋應該都係70蚊左右，我自己買多舊假木俾佢爬下或者訓喺下面，都係幾十蚊

記得一定要整個陰位俾佢，佢地無安全感嘅時候就會衝入去啲又黑又窄嘅空間度卷埋一舊

我係仆街我認 但睇完好想笑 對唔字

係喎，啱啱醒起一樣野，樓主屋企有無啲香精或者香薰之類嘅野？又或者係隻手會搽啲有香味嘅潤膚霜？

呢類野好似對佢地有害，唔知關唔關事

由下巴開始兜起佢
如果你就咁係上面拎起佢佢可能會以為有野想食佢

無呀，無香分無搽任何野

好多時鐘意貼住玻璃訓，唔知係咪涼爽d呢

我都好鍾意影佢訓覺個樣

後面係咪扭蛋公仔黎？我都扭左隻

之前去日本咁啱見到扭咗隻

第一次買包果泥粉整左三次都無食過

豹紋守宮食果泥架咩
唔係要餵GRUB PIE架咩

係咪我搞錯，大守宮先食果泥

真係唔清楚，你要打去漁佬嗰類舖頭問
唔係賣廣告，漁佬佢好就好在，不論你係喺現場問，定係打電話過去問，佢地都會好樂意答你
始終答到你嘅問題，你之後都有機會喺佢度買野

仲有我之前去尖沙咀一間賣蟲乾嘅舖頭，個店主都好願意同我傾，唔知係唔係賣爬蟲野嘅舖頭都咁友善嘅呢

魚佬我都有去開，隻扭蛋都係佢到扭

打去問下啦，有次我上到去見到個姐姐餵緊果泥，跟住問佢，佢都話唔同種就食唔同嘅糧

幾肥尾

我嗰隻都係

你棵樹係真定假架？

嘩肥尾到爆。假樹黎

個人建議一定要比佢睇到你隻手先好掂佢，如果唔係就會好驚同比佢咬架啦

佢鍾唔鍾意棵樹架?
如果你嗰隻鍾意，我又買啲俾我嗰隻玩下先

點解你地個隻咁大嘅

想問下你地係餵咩
如果佢係上面個隻咁大呢包糧應該要點餵好

呢隻係R屬守宮食嘅果泥
豹守係純肉食，當然唔食

ps 聽講GRUB PIE食唔肥尾，想養肥都係要食蟲

哇，Ching隻守宮好似瘦得有啲誇張
平時唔肯開口

呢張係佢仲肯食grub pie嗰時影，不過嗰時係冬天，無食咁多

算唔算肥尾就唔清楚啦
我嗰隻養咗年幾好似未試過肥到網上見嗰啲咁脹

條尾咁幼
ching幾多日餵一次？每次餵幾多架？

鐘意架，佢成日訓係樹下可能啲葉可以遮下佢，佢訓樹下面多過入洞訓

好瘦下，放多啲蟲好啲喎，我見你得一兩條

原來有咁分我都唔知

我琴日先係綠之園買返嚟㗎渣
個到條條都差不多咁瘦
我有用夾比佢食
佢食到唔食我先將剩低嗰啲擺喺個兜度

我都係綠之圓買

希望佢可以快啲大

佢依家有幾長呀？

條尾咁幼，餵密啲好啲，同埋我見你啲鈣粉隻色咁黃，我買嗰盒好白架喎

另外裝鈣粉同埋水盡量唔好用樽蓋，我一開始都係用樽蓋，但係佢好鍾意爬上去，成日踢瀉晒

同相一樣
我琴日先買
粉返到屋企補相影
琴日比咗佢幾條麥皮之後
今日佢屙咗屎之後依家就唔肯食嘢

放你D頭髮落去比佢聞慣陣味就OK

會唔會食咗?

蟑未必鐘意食，守宮多數用蟀或者麥皮蟲/麵包蟲。

即係幾多cm左右呀？

豹紋守宮唔肯食野有好多原因，太熱太凍、太濕太乾、心情差扭計、食厭咗、有咗BB、有病，唔一定係夠飽先唔肯食野

要留意住佢有無精神、啲糞便、腳仔關節，一有唔對路就要打去診所問下，因為佢地一病就可大可小

打比方姐
總之有你氣味都OK

10cm到
佢幾好，會理人望下咩事
見到佢爬都冇乜問題
啱啱屙咗屎

驚唔驚人？可唔可以上手？

同場攝影角蛙

未試過上手住
太細隻嘅嚇親佢斷尾
如果要試上唔上手係捉住佢定係俾隻手佢自己爬上嚟

佢琴日一返嚟仲會係個箱度四圍行
依家就係呢左係個洞入邊

粒屎好似細粒咗啲
慢慢再觀察下啦

我嗰盒係呢款，最緊要係有D3

我都係呢盒，有排食，幾年都食唔晒

我初初係幫佢執屎嗰時先捉起佢再即刻放佢喺第二個箱，又或者好似樓主咁慢慢撥佢去第二個箱

網上啲人話豹紋守宮如果唔夠鈣啲關節會變圓，我無搵過圖，唔知實際係點，亦都唔想見到
因為啲人話一旦關節出咗問題，就只可以阻止佢惡化，無方法醫番好
亦都有人話香港咁潮濕，暴露喺空氣中嘅鈣粉好易變壞，而且變壞係會起白點，根本就唔知點睇
所以幾日換一次都無所謂，反正用量咁少

佢地成日都m到，要走入個洞度拎安全感架
放佢喺啲陰陰地嘅位置，由得佢自閉，得閒同佢對望傾下偈就得架啦

有啲人話鈣粉要啲d3有啲人又話唔使咁
其實姐係點

之前我隻衰女唔肯食野，我以為佢塞蛋，帶咗佢去睇獸醫，嗰個獸醫都算係香港比較出名嘅爬蟲類醫生，佢都係開呢隻鈣粉俾我

即係我屋企依家有兩盒

有無名
貴唔貴

你問個獸醫？
姓余，聽個同事講個醫生間唔中就上電視
寵物睇醫生一定唔會平架啦

新上手脱皮都要特別留意住，上個月我見佢一邊眼腫腫又開唔大，無晒心機淨係訓，原來脱皮脱唔晒，眼內仲有啲皮，只有等佢下次脱時再脱返先無事

新手想養邊款守宮最易上手?
另外係唔係一定要食活蟲?

豹紋或者肥尾
可以餵grub pie,但未必隻隻肯食

喺隻眼入面脫唔晒，咁都俾你睇到

每次佢脫完皮之後我都會捉佢上手幫佢檢查脫得乾唔乾淨，如果仲差少少會幫佢扯甩塊皮，因為由塊皮喺度好似有可能會有病

聽講如果係苗嘅話可以慢慢教佢食，不過至於點教就真係要問人啦

再唔係可以試下餵蟲乾，好多聞到啲味都肯食

諗住蟲乾 係怕食慣活蟲唔食乾

我嗰隻見到蟲乾仲興奮過活蟲
可能我買嗰包乾唔晒，係有少少液體，所以開咗之後要擺雪櫃，同埋唔可以擺太耐

其實活蟲真係幾麻煩，首先要考慮啲蟲之前食啲乜，會唔會無乜營養，跟住又要諗睇下點樣令啲蟲有營養啲，同埋買活蟲多數一買就要買好大量，好難存放

佢唔肯食

好多食慣蟲嘅都唔會肯食人工糧

第一日會食
之後手多送佢一條麥皮之後就以後都冇食過

餵人工糧係咁
我一開始買咗樽細嘅GRUB PIE，餵晒之後就買樽大嘅，點知開咗一兩盒之後佢就開始唔肯食啦，浪費晒

人工糧貴過活蟲，不如食活架啦

grub pie好平，一樽開到好多盒，一盒食到好多日

其實細細盒麥皮蟲可以擺幾耐

我上網睇買咗番屋企之後，要餵啲麵包、生果、菜俾啲蟲蟲仔，等佢地有營養啲，但係我餵完之後佢地會分泌啲好似泥咁嘅野，跟住就好快死晒

反而我買咗返黎乜都唔餵就可以擺到食晒為止

唔該巴打 咁糧果方面唔洗擔心
想問埋豹紋BB一條幾錢左右?
廢事做左水魚

豹紋係睇基因，幾百到成千都有
新手就睇眼緣啦

我見初生幼體係平啲，成體大大條就成千

苗一定係平啲，但啲色未定
可以問老闆基因名再上網睇啱唔啱

新手推薦high yellow或者tangerine